\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Kultfanatiker}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede nichtgute Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (Lederrüstung)},
        hit-points  = {33 (6W8+6)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 11,
        dex = 14,
        con = 12,
        int = 10,
        wis = 13,
        cha = 14
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Religion +2, Täuschen +4, Überzeugen +4},
        senses = {Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Eine beliebige Sprache (normalerweise Gemeinsprache)},
        challenge = 2
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Der Fanatiker ist ein Zauberwirker der 4. Stufe. Sein Attribut zum Zauberwirken ist Weisheit (Zauberrettungswurf-SG 11, +3 auf Treffer mit Zauberangriffen). Der Fanatiker hat folgende Klerikerzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Heilige Flamme, Licht, Thaumaturgie}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Befehl, Schild des Glaubens, Wunden verursachen}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Person festhalten, Waffe des Glaubens}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Dunkle Hingabe}
        Der Fanatiker ist bei Rettungswürfen gegen die Zustände Bezaubert und Verängstigt im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Fanatiker führt zwei Nahkampfangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Dolch}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, eine Kreatur. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Dolch,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
